《電馭叛客2077》主機版閃退與 Bug 不斷，國外網友曝因基努李維加入大改劇情導致

年度遊戲大作《電馭叛客2077》自從上市後玩家們的評價兩極：PC 版的玩家們認為遊戲雖有 Bug 但仍是本世代最好的賽博龐克遊戲；主機版玩家們因為遊戲瘋狂的閃退加上更多的 Bug 根本無法順利遊玩而對遊戲留下許多負評。而現在就有 Reddit 網友出面爆料，表示遊戲直到上市還有這麼多 Bug 的主要原因是因為 CD Projekt Red (CDPR) 高層決定將基努李維加入遊戲，因此讓他們必須大改故事劇情而來不及優化遊戲所致。

《電馭叛客2077》這個項目其實早在 2012 年就由 CDPR 宣布了該專案的存在，但直到 2016 年 CDPR 完成了《巫師3：血與酒》的開發之後才全力進行這個項目。然而，那時候的 CDPR 因為某些原因所以放棄了過氣三年間的開發進度，從美學、畫面到故事情節上，嘗試找出更特別的新點子並重新設計。此時他們也確立了夜城的大概模樣：巨大的大都市、非常繁華而且有著許多浮空載具，儼然一副理想中未來都市的模樣。

2018 年，《電馭叛客2077》在 E3 展上帶來了進一步的消息，同時 CDPR 在訪談中表示：「《電馭叛客2077》已經開發了六年，而且我們達到了最新的里程碑：整個遊戲已經達到可以通關的程度了，只剩下一些素材還沒到位，以及 BUG 修復。」，這也代表著此時《電馭叛客2077》的故事架構已經趨近於完善。

之後，CDPR 的內部高層提議邀請基努李維來進行行銷，甚至參與到故事中，成為遊戲的主要角色之一，而 CDPR 也同意了這件事情。他們沒想到的是，此時《電馭叛客2077》的故事已經大致完成，想要把基努李維加進來成為主要角色的話就必須重寫整個故事，也因此在 2019 到 2020 年間 CDPR 為了重新完善故事而疲於奔命，只為了讓基努李維能夠融入故事劇情之中。

更嚴重的是，2020 年爆發了武漢肺炎疫情，衝擊之下讓 CDPR 根本無法好好打磨整個故事與設計整個開放世界，於是只能大量刪減他們本來想讓玩家體驗到的內容，而這或許就是為什麼現在有部分玩家評論《電馭叛客2077》的開放世界的互動性比期望的還要少的原因，遊戲在今年 12 月上市其實也是趕鴨子上架，CDPR 現在只能期望透過後續更新能夠將這些內容逐步加回遊戲當中。

在最近的股東會議中，CDPR 也承認，目前遊戲中笨拙的 AI 與 NPC 互動行為對他們來說是 Bug，也會列入修正的問題清單之中，他們也期望先前免費升級至次世代主機的承諾能讓主機玩家們不會衝動退款，不過他們也提到，這些問題都能經過優化與更新解決，且《電馭叛客2077》目前沒有降價的打算，目前最主要的目標則是讓主機版本的遊戲能夠變成「能玩的好遊戲，沒有出錯與崩潰。」，而想要達成這件事情，CDPR 恐怕還有相當一段路要努力。

咁都有得瀨武肺

姓屈

你買既只係一隻bug game

事實係武肺對遊戲開發商影響好大
work from home至少令遊戲開發嘅efficiency減半

唔係幫CDPR
但我就咁睇如果Cyberpunk要做到大家期望
當武肺2021年影響半年 我覺得至少要延到2022年年尾先可以整到大家滿意嘅成品出黎

我有啲同情CDPR
因為如果唔係武肺 遊戲完成度應該會高好多

但其實篇新聞話2018年已經完成大概
係高層屎忽痕無啦啦想加埋奇諾入game
無錯有佢成隻game有gimick好多
但付出既代價未免太大 好多有趣既野都cut哂無左影

證明遊戲開發商出唔夠人工比佢哋買到好嘅設備放喺屋企 可能連買屋嘅錢都唔夠

我呢啲先叫姓瀨

俾Keanu 筆錢包埋食死貓？

silverhand啲對白都有時都好awkward
好似格硬加入去咁
尤其係啲支線

度身訂造劇情？
用佢做原有角色唔會簡單d咩

開始賴地硬啦

初初睇個VERSION只係條友估, 乜而家變左爆

當佢上年有奇洛李維斯加入改走哂啲主線劇情
頂多話佢今次主線咁短係關佢事,最多加重左寫劇本同做motion capture班友負擔
但係啲bug,同功能縮水點關佢地事

冇得見面傾已經差好遠啦，你同同學Group project全程WhatsApp都砌唔到份野出嚟啦

一開波佢自己話2020年 4月中 launch
武肺上年年尾先開始爆, 你冇可能今年先埋尾執啲基本野好似ai, physics
就算加奇洛李維斯, 都係影響你storytelling, 唔關基本系統事, 解釋唔到點解出件咁嘅buggy mess出黎
//在最近的股東會議中，CDPR 也承認，目前遊戲中笨拙的 AI 與 NPC 互動行為對他們來說是 Bug，也會列入修正的問題清單之中，//
^根本呢啲唔可以叫做bug, 冇整出黎嘅野又點會出bug?
而家睇番個個podcast Night City Wire真係覺得好嘔心
一係CDPR一路就進度係度講大話, 諗著靠PR media可以解決, 一係佢地成個團隊都this is fine咁呃埋自己

重寫storyline唔洗時間？

你買點好嘅設備
入到game testing都一定會有delay
同埋唔係個個人屋企網速都快
變相有時喺office做一兩個鐘嘅工作，係屋企真係要做全日

原本就預四月中推出, 仲話碟都印埋, 不過都照顧current gen console搞optimization所以delay
咁都可以賴武肺, 唔好玩啦

我係認同會影響storytelling
但目前2077個成品quality其中一啲出事位在npc ai, 物理模擬嚴重出事, 呢啲係唔會因為你要改故事而對開發造成影響, 除非你一路以黎根本冇做好/冇做到

所以真係捉蟲入屎忽
再唔係做DLC都好呀
原本都整到7788

合理解釋就係夾硬寫奇諾入去
無時間Fix bugs
但大佬呀 你呢隻GAME錯得會唔會太誇張
以大廠出品黎講絕對係災難程度

其實本來就有更好選擇
一係就放棄上代主機 直接跳下一代
但佢要食堆上代主機尾水 咁應該一開始就延更長時間 又可以比更多鬆動日子自己團隊汁 玩家個邊就算再不滿都肯定比延完又延都搞唔掂既感覺好
怒氣值好似雪球越滾越大 再自己引爆佢 CDPR要為策略上既失敗負上最大責任

同鬼武者高下立見

咁真係抵佢死 差唔多搞掂先至要大改

個人認為呢d野本身未做好，諗住靠後期修正，點知要大改故事加上武肺，高層又要同股東交代冇得再廷期，就搞成咁

正常係兩team 人做唔同嘅嘢
而家連基本架構都成件alpha demo 咁
仲要大條道理講大話
真係當人傻

18年做好哂先加奇洛，已經低屌啦

d畫面柒到西咁，完全無優化3090都收皮。
睇落縮水縮撚到Witcher3都不如
真係好嘔心
特別睇番佢發售前吹水既宣傳片

同情佢

其實唔洗放佢入主線都已經夠grimmick

寫遊戲物理果班人要作埋故仔？

捉到馬唔識脫角

唔好屈落ps4啦
佢連3090都玩唔起，d畫面完全連自己5年前既作品都不如。
你問下硬件台班友會唔會收貨輸得底唔底

縮到

衰撚過Ubisoft
對CDPR就係期望愈大失望愈大

重寫storyline遊戲過場同人物唔洗重做？

有啲甚至唔係bug嘅問題
例如玩家稍為擰轉面, 啲npc同車就會換成另一個樣, 一有咩事擰轉面就會despawn npc 條街冇晒人
呢啲直頭唔係bug, 而係一開始就用錯嘅方法去整隻game 整個"open world"出黎
嗰陣Watch Dogs第1集俾人屌到開花, 都係講緊行開一段路, 隻game就冇記到原本個位有咩人同車, 而家2077係原地擰轉面已經random spawn啲人同車去扮open world

但而家有啲矽谷大公司研究永遠wfh喎
講緊完咗武肺都繼續

但事實係今年出既遊戲
普遍都唔見有大幅度延期
或者遊戲質素有大落差既情況
咁多隻ps5 xbox 護航作亦都正正常常

我唔覺得延期佐大半年先出既遊戲
重可以用依啲野做藉口

其實你係咪唔明本身用engine整個框出黎, 同個框入面有咩actor 做啲乜野呢個過程

一諗起個畫面已經好笑
根本成個方向錯哂 唔明點解仲有fanboy護航
但CDPR明明witcher3都做得咁好
點解會差得咁交關
可能真係關無左wichter3果班developers事

武肺你咪年中講囉
你話武肺搞到要遲多一兩年我相信大部分人都會理解順便屌7埋支那

唔係話想屈 之前傳佢要延到12月 係因為ps4同Xbox one版未完成優化
最終出黎效果係咁 係咪代表明知未完成 但延唔到落去夾硬出左先

一定要如期推出架咩？你要大改咪整多3年先囉

而家2077個成品出事在於基本野, 佢自己一開始又預四月中發售, 其實都係冇乜可能2020年先埋尾"諗住靠後期修正", 更加唔好講冇做到出黎嘅野係冇辦法修正
所以話一係成個團隊無能到自己呃到自己, 一係一路以黎對潛在顧客同股東就開發進度大話冚大話

係我有問題定咩
我淨係覺得係色唔同 但係好似都唔係特別差
係而家retail睇落對比度高好多 同埋色溫冷好多 但係都唔係差

仲要出第一條trailer係同PS4同期
然後而家同大家道歉話無擺source落去
乜你整果時個框架唔係圍繞PS4/Xbox架咩
有新PS5/Xbox就唔洗整好上個gen?
可以咁樣賴真係第一次見識到

垃圾就垃圾啦屌你老母
憑乜嘢賣$400？

永遠無償ot嘅時候

遊戲過場同人物果D都唔會係寫遊戲物理果班人做囉

又咁講, Witcher 都係村莊城鎮有npc
2077係要整到個有說服力嘅metropolis出黎, 開發方向同scope係唔同嘅

逆向縮水

只可以講期望愈大失望愈大
當launch 第一條trailer 到而家
等左咁多年既作品居然係咁垃圾
利申：玩到Jackie死頂唔順棄左

開發六年比啲咁既垃圾

明明淨係講畫質秒demo

瀨呢樣果樣

佢真係唔撚明幾多人係為咗奇仔買呢隻垃圾
依家出事就射個閪波俾人
屌你老母啦奶共CDPR 全家身首異處啦

D fanboy話計blood&wine dlc完
係2016年開始搞
屌佢啦明明兩條team黎

我當佢真係2016都4年啦，比啲咁既垃圾，又矇又多hug, 肯定寫game條友有問題

dlc 加入都大把人衝啦..

話佢畫質縮水個啲
有冇睇條片㗎

根本個方向就應該係當DLC
如果搵奇洛做主角之一
咁一開頭個trailer係搞乜鳩
整個人型機械出黎+警察
而家個感覺錯撚哂

無,鬧咗先

都唔知係咪瀨落奇洛度

點會砌唔到

買bug送game

開發商啲電腦係咪同市場上面果啲有好大分別?
例如nvidia特登整張卡比佢地咁?

間公司奶共之外 仲姓賴。

而家變咗純粹background 故事, 而呢隊精兵係成隻game近乎冇乜戲份

執好哂所有野先release好難咩？
延咩遲啫根本未整好

仲想瀨埋落Neo度
人地人氣高到仆街
班膠層想死多兩錢重定點

國外網友曝
邊到寫cdpr

照你咁計一定係cdpr班人掛住做宣傳
所以冇時間寫game

講真 唔知個角色有咩用

純粹多左個背後靈吐槽...

好有FF15嘅deja vu
又係一開始多bug到嘔兼賣隻半製成品出嚟

原來寫劇本條友會寫埋隻Game

just a flu

我仲心諗係咪我標準咁特別全世界人都覺得差係得我覺得係好咗

事實好多人為屌而屌
咩打擊感差 閪車難揸 畫質downgrade 故事垃圾
你係唔鐘意隻game咩都有得屌

佢最錯係一次過全平台上市
點fix 得掂
好似gtav 咁分多幾轉賣咪一樣爆賣

心水清
ps4 lag 機都係因為劇情大改

見有D REPLY以為改劇本好小事咁, 其實係同起完棟樓你先話要改樓梯位置一樣咁大獲, 佢話隻GAME本身係2018年開發就黎完成，咁下一步應該係DEBUG階段，但突然要改劇本，當佢犧牲左一年DEBUG時間去改劇本, 知唔知一年可以DE到幾多BUG?隻GAME根本就至少要明年今日先好出

利申: 冇買GAME, 唔係幫CDPR講說話, 係笑佢ON9臨時改劇本, 依個原因又真係解釋到隻GAME咁BUG

其實係因為佔中

唔理，鬧左先

原本係到期待2077個世界有幾特別
好有鐵甲威龍果種feel
點知出到黎真係

打完主線係咪只可以load 番之前D save

公道講佢啲畫面開到盡係好靚
但AI呢啲同硬件無關㗎啦

cyberbug 9999

就算解決晒啲bug 本身隻game個engine 都係好多缺陷

舉個例差佬唔識追你同埋喺你面前憑空出現
敵人俾你穿牆射又唔會換位去射返你⋯不能盡錄
成件事玩落似低成本開發indie game多啲

咁本身cyberpunk 風格係咁

算吧啦
根本係CDPR又貪又鳩
2077之前PS4根本無crash過

係嘅話高層都幾on9
本身隻game上曬hype train
奇諾加入如果變做隻大DLC 一兩年後出
我相信仲可以推到隻game有第二春
宜家一波收皮

隻game係整體整得差

但畫面絕對係頂級(部機run到的話)

隻game 係內容縮水，得畫面冇內涵，玩上手只係一pat屎

差佬真係R晒頭唔明點樣過到QA QC
憑空spawn完全係just cause嗰種低質素黎
敵人配置又係R晒頭, Militech都當你打份工做實Q, 經常出現嘅幫派份子係大部分時間都冇說服力"點解會有班人係度", 比較似樣係商場班Animals, 其餘時間好似特登set個場放啲敵人npc行行企企等俾玩家打咁
對比Far Cry, Fallout, Skyrim 嗰啲, 係會有啲人巡邏, 有啲人本身手頭上有野做緊, 直至發現玩家/見到同伴瓜咗先會全員轉戒備mode, 投入感真係兩件事黎

我殺完先知原來佢係boss

奇洛李維c好慘，咁都中槍

屌你老母咩，香港wfh都好撚多野做架

我無話少咗野做
我講緊efficiency

信Keanu人品好過信CDPR啦 條友都on9

CD真係好貪心, 有Keanu 就想做大佢, 唔記得一隻game 既基本野係乜, 忘本了

唔明
Skip哂之後你睇mail都交到任架bo

笑死 個個講緊畫面upgrade 得你為踩而踩

而家多人講個d bug點會關多左個人物劇情事

點樣為踩而踩
你睇過Ubisoft d downgrade片未？
單純demo 計
我係覺得原本cyperpunk色水方面仲好

下
全部留言都係話佢畫面upgrade wo
最多都係話佢犧牲其他野令畫面好左
得你對眼見到佢downgrade

痴撚線乜咁一言堂架咩
我係覺得demo好d有咩問題
同靚唔靚一樣不嬲呢d野都好主觀架啦

呢間野已經誠信破產
2020年居然會有d咁無恥既遊戲製作公司
枉做左幾年witcher 3 fan了

你鐘意啦
畫面係到已經算係最客觀既野
你係到要話個downgrade勁過Ubisoft既咁你喜歡啦

大家咁話啦辛苦你特登quote出黎講
唔鐘意又唔洗你認同

又瀨

無咩好同情
遊戲各平台都咁多問題無可能唔知
主機就直頭騙局

就算唔計技術問題，隻驚都唔算好好玩

關Keanu 撚事咩

笑撚死
條友柒左唔敢認
死雞撐飯蓋果下先好笑

2077千百樣野比佢屌,佢都可以搵到樣係受正面評價既野黎屌
睇得出依家連登果種風向勁撚到令人盲鳩埋

有興趣可以用40分鐘睇呢段野, 基本上都cover晒
2077成隻game有好多野出事根本唔係因為有bug, 唔係因為你冇張RTX30XX, 更加唔係因為個故事

老細
買時間

Gay 佬你唯

呢到話佢地日日OT仲要返六日wo

如果係咁呢 呢個世界唔洗開到隻game

咪聽啲sources吹啦
啲bug同optimization關劇情咩事利申 it狗 用unity寫過下 一兩隻驚

你真係唔識架wo，遊戲開發分team架大佬，編劇組邊度識打code debug同optimization

好肉酸囉...

Time cost 夾死左

用3060ti 真係冇乜問題

最伏就係佢出完Witcher 3呢隻神作之後出隻大伏出黎 邊個估得到

咁冇問題架
你係做選擇果個 你既v 可以係暴力殘忍唔鐘意溝通
佢都係比多個選擇你姐

CyberBug

啲膠層咁撚冇腦 你就算唔請奇洛，隻驚有Witcher 3口碑+俾時間完成佢都一定買爆，而家災難到又退款又跌股價，賠了夫人又折兵

廢就唔好搵咁多野賴啦

根本冇關係
AI弱智 冇改車改槍呢啲又點計
奇哥扮Neo入你網絡殺撚左你個AI?

CDPR開頭吹到話d選項比Witcher3壓倒性多
但出到黎 其實個選擇對劇情推進影響不大
唔似得Witcher3你有得揀善惡咁對待其他人
呢點Cyperpunk真係做得唔夠凸出

剩係呃鳩PS4/Xbox玩家都夠死

因為可以請海外勞工又唔使理本地勞工法
你估啲大公司咁鍾意請外勞係因為要人材？
係因為平呀

網友曝

可信度0,估計只係搵緊靶

stages of grief
根本啲人呃緊自己, 唔肯信cdpr用咗幾年時間整pat爛灘出黎
老土講句啲bug同optimization只係冰山一角, 就算"fix"咗隻game都仲係好多問題
股東壓力實有, 當cdpr真係2016先開工, 但冇理由係目前隻game present出黎咁甩皮甩骨, 仲要講到話番6日開OT, 叫班developer 誠實啲交代2018-19年隻game實際上做到點好過啦

當人傻架咩
要加個角色而重寫不如直接將已整好既角色改做佢個樣仲好啦

真係好肉酸，所有texture同光影效果影深都完全upgrade曬，之係就一句一言堂話我話係downgrade就係downgrade，真係好肉酸

射波射到變角球咪呢啲囉
搵埋啲濕鳩理由
你話因為支肺都好啲 話硬塞奇哥出事就cls 依家人哋求你加入隻game？ 仲要唔關事
死全家啦成條team 死前考慮下將隻嘢賣俾rockstar啦
利申 我好想玩奇哥

AI 廢呢啲又會關新增角色事囉
定你意思即係2018所謂完成版已經係廢AI加貼圖錯哂？

其實因為有奇諾我先訂...

係。

跟本間廠誠信破產，信佢咁多次，但每次開空頭支票，再繼續信只會係白痴。佢唔咁講股價咪繼續跌囉，班高管只係想袋股票錢，理撚得你，宜家係咪都話得得得俾時間搞，隻閪game咁多平台，無最少兩年都搞唔掂呀

好想知佢點回應